\section{初期値作成}
混合実験でのトレーサ(NaCl溶液)は，
\autoref{fig:PIV}のInjectionにパルス状に合計30mL投入されているが，
パルス状の詳細が不明であるので，
ここでは単純に液面下の格子第1層の溶媒相(水)に一様に溶けた状態を
初期値とした．
\begin{minipage}{0.78\columnwidth}
\begin{equation}
V = \pi (r^2-R^2) h,~
m =\rho_T \cdot V_T,~
C =m/Y,~
Y =C/\rho
\end{equation}
ここで，
\[
\begin{array}{rcll}
V &:& 格子1層の体積&\mathrm{[m^3]} \\
r&:&かくはん槽の半径(=0.11)&\mathrm{[m]}\\
R&:&回転シャフトの半径(=0.006)&\mathrm{[m]} \\
h&:&格子高さ(=0.01)&\mathrm{[m]} \\
m &:& 投入するトレーサ溶液の質量 &\mathrm{[kg]}\\
\rho_T&:&トレーサの密度(=359)&\mathrm{[kg/m^3]} \\
V_T &:& 投入するトレーサの体積(=30\times10^{-3})&\mathrm{[m^3]}\\
\rho &:& 水の密度(=998)&\mathrm{[kg/m^3]} \\
C &:& 格子1層でのトレーサの密度&\mathrm{[kg/m^3]} \\
Y &:&格子1層でのトレーサの質量分率&\mathrm{[-]}
\end{array}
\]
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.2\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/initialValue/Yinit.png}
  \end{center}
\end{figure}
\end{minipage}
\clearpage
\lstinputlisting[caption={run3init.sh},language={bashScript},linerange={1}]{../run/simpleMixerVesselMRF/run3init.sh}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx 初期値作成
pjsub run3init.sh
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{minipage}{0.8\columnwidth}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={16},caption={system/setFieldsDict : setFieldsの設定}]
{../run/simpleMixerVesselMRF/system/setFieldsDict}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.2\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/initialValue/Yinit.png}
  \end{center}
\end{figure}
\end{minipage}
\vspace{-4mm}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
  \item
    液相率\OFpath{alpha.water}はスカラー場なので，
    \OFkeyword{volScalarFieldValue}を前に付ける必要がある．
  \item
    同様に，
    ベクトル場である速度\OFpath{U}等には\OFkeyword{volVectorFieldValue}，
    対称テンソル場であるレイノルズストレス\OFpath{R}等には\OFkeyword{volSymmTensorFieldValue}を前に付ける必要がある．
  \end{itemize}
\end{tips}
\clearpage
\subsection{トレーサ質量分率Yの初期分布可視化}
\begin{minipage}{0.58\columnwidth}
  \begin{lstlisting}[language={Command},basicstyle={\scriptsize\ttfamily\color{red}}]
##@lm01 ParaViewを起動してpv.foamを読み込む
/opt/ParaView/5.9.1-python3.8/bin/paraview pv.foam &
\end{lstlisting}
\vspace{-2mm}
  \centering
  \textbf{\color{red} 可視化演習課題} (正解State file: pv/Yinit.py)
  \vspace{-2mm}
  {\small
  \begin{screen}
    \begin{itemize}
      \item
        \OFkeyword{pv.foam}
        \begin{itemize}
        \item
          \OFkeyword{Case Type: Decomposed Case (分割ケース)}
        \item
          \OFkeyword{Skip Zero Time: off, Apply}
        \item
          \OFkeyword{Mesh Regions: 全て}
        \item
          \OFkeyword{Representation: Wireframe}
        \item
          \OFkeyword{Opacity: 0.2, Apply}
        \end{itemize}
      \item
        \OFkeyword{Filters/Recent(最近選択したので)/Extract Block: internalMeshをon, Apply}
      \item
        \OFkeyword{Filters/Common/Threshold(上部\PVpanel{Toolbars}のアイコンを押しても良い)}
        \begin{itemize}
        \item
          \OFkeyword{Scalars: ■alpha.water, 0.5〜1, Apply}
        \item
          \OFkeyword{Coloring: ■Y}
        \end{itemize}
      \item
        \OFkeyword{pv.foamを選択後，Filters/Recent/Extract Block: Patchesでvessel以外をon, Apply}
      \item
         pv.foamの目をon
    \end{itemize}
  \end{screen}
  }
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.4\columnwidth}
  \centering
  \vspace{-10mm}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/initialValue/ParaView_Yinit.png}
\end{minipage}%
